<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fkbug</title>
    <link>https://fkbug.com/</link>
    <description>Recent content on Fkbug</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fkbug.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>0. Base Architecture</title>
      <link>https://fkbug.com/post/vulnerability/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/vulnerability/</guid>
      <description>漏洞成因 个人理解，安全漏洞主要是下边两个原因导致的：
一 是未能正确区分数据和代码
二 是安全策略不周
怎么理解？
test1 test2 test3 test6 test1 test2 test3 test6 test1 test2 test3 test6 test1 test2 test3 test6 test1 test2 test3 test6 Web 安全框架： 当我们访问一个网站时，具体发生了什么 ？
我们用一张图来说明： 为了解决这个问题，我们先 摸胸自问 一下：
 我有多了解网址 ？ 我有多了解 HTTP ？ 我有多了解网页 ？   1. Web 基础知识 ? 1. url: (Uniform Resource Location)统一资源定位符
url 也就是所谓的网址， 是一种特殊类型的 uri(Uniform Resource Identifier) 统一资源标志符
用一串规定好的字符串来标识我们想要访问的网络资源，这样，当我们点击这个字符串或者在地址栏输入这个字符串时， 浏览器就会按照预先定义好的解析方式来解析这个字符串，确定我们想要访问什么资源  WhatF ？
说白了就是一套能唯一确定网络资源位置的命名方法
ps :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>0. XSS 基础 </title>
      <link>https://fkbug.com/post/xss/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/xss/</guid>
      <description>xss base:  关于引用的话要怎样才好看呢？ 关于应用首都基辅罗斯结果 Life and围殴的Game Fubk llall sldjflsj lwejl
态度，样式、颜色
 你好啊，我的主题
正文字体预览Preface A Li你好1l Text 不知道要怎么个123难412看Fkbug法Life And Games Are full of bugs
公式：
$${\sqrt {n}}\left(\left({\frac {1}{n}}\sum _{i=1}^{n}X_{i}\right)-\mu \right)\ {\xrightarrow {d}}\ N\left(0,\sigma ^{2}\right)$$
行内公式： you have to include math expressions in a pair of backticks (inline: `$ $`; display style: `$$ $$`), e.g., $S_n = \sum_{i=1}^n X_i$
TODO: - [x] Write an R package. - [ ] Write a book.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Burpsuite </title>
      <link>https://fkbug.com/post/burpsuite/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/burpsuite/</guid>
      <description>HTTP 抓包工具
为了更直观的理解上边这个交互过程，我们先充值一波信仰：
充值信仰，获得神器 Burpsuite 1.72 专业版：https://pan.baidu.com/s/1em6zsJU-QydKHWxu_4hcvw
password: djvp
神器说明：
 简介： Burpsuite 是一款抓包神器， 常见的抓包神器还有 Fiddler、Wireshark。 这几款神器不同之处在于 Burpsuite 和 Fiddler 是 基于 HTTP 代理抓包的， 而 Wireshark 是基于网卡通信抓包的， 基本什么协议的都可以抓。 然后就是 Fiddler 更适合 MacOS 被动：
 远视: 让你可以看到一定区域内网络的所有活动， 并可显示出隐形单位。 篡改链: 让你可以拦截并修改一定区域内网络的所有封包  主动:
 Proxy: 消耗两点耐心，建立一个拦截 HTTP/HTTPS 的代理服务器，作为一个在浏览器和目标应用程序间的中间人，解锁神器其它技能， 使得使用者可以拦截、查看、修改在两个方向上的原始数据流。 Target: Spider : Scanner: Intruder: Repeater: Sequencer: Decoder: Comparer: Extender: Alerts:   神器前置要求：
 如果本机没有 JRE ( Java 运行环境)，需先安装 JRE， 因为神器是用 Java 写的，配置请参考: http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Google Hacking</title>
      <link>https://fkbug.com/post/google/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/google/</guid>
      <description>##Google 搜索基础知识 1. 探索 Google 的搜索界面 2. 建立 Google 查询 3. 使用 Google URL 4. 总结 5. 快速查找解决方案 6. 网站链接 7. 常见问题
高级操作符  在页面标题中搜索 在网页内容里查找字符串 在 URL 中查找文本 把搜索精确到特定的站点 搜索指定类型的文件 搜索与当前网页存在链接的网页 在链接文本中查找文本 显示网页的缓存版本 搜索数字 查找在某个特定日期范围内发布的网页 显示 Google 的摘要信息 搜索 Groups 中新闻组帖子的作者 搜索 Group 标题 搜索 Google Group 主题行 通过消息 ID 来查找 Group 帖子 搜索股票信息 显示某个术语的定义 搜索电话列表 快速查找解决方案 网站链接 常见问题  Google Hacking 基础  使用缓存进行匿名浏览 目录列表 查找目录列表 查找特定的目录 查找特定的文件 服务器的版本 遍历技术 目录遍历 递增置换 拓展遍历 快速查找解决方案 网站链接 常见问题  文档加工与数据库挖掘  配置文件 日志文件 数据库挖掘 登录入口 帮助文件 错误消息 数据库转储 实际的数据库文件 自动加工 Google 桌面搜索 快速查找解决方案 网站链接 常见问题  Google 在信息收集框架中扮演的角色  自动搜索原则 原始搜索关键字 扩展搜索关键字 从数据源获取数据 解析数据 后期处理 数据挖掘的应用 收集搜索关键字 在 Web 上收集 自行收集 甜言蜜语 引用者  搜索漏洞利用与查找目标  搜索漏洞利用代码 通过常见代码字符串搜索漏洞利用 使用 Google 代码搜索查找代码 搜索恶意软件和可执行文件 搜索易受攻击的目标 利用演示页面搜索目标 利用源代码搜索目标 利用 CGI 扫描搜索目标 快速查找解决方案 网站链接 常见问题  简单有效的安全性搜索  site intitle:index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programing language feathure </title>
      <link>https://fkbug.com/post/programing-language/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/programing-language/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sql-Injection 基础</title>
      <link>https://fkbug.com/post/sql_injection/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Oct 2018 22:04:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/sql_injection/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://fkbug.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/contact/</guid>
      <description>We are here to help you Are you curious about something? Do you have some kind of problem with our products? As am hastily invited settled at limited civilly fortune me. Really spring in extent an by. Judge but built gay party world. Of so am he remember although required. Bachelor unpacked be advanced at. Confined in declared marianne is vicinity.
Please feel free to contact us, our customer service center is working for you 24&amp;frasl;7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://fkbug.com/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/faq/</guid>
      <description>Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.
1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER? Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>