<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fkbug</title>
    <link>https://fkbug.com/</link>
    <description>Recent content on Fkbug</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fkbug.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CVE-2018-20250 --&gt; WinRAR RCE</title>
      <link>https://fkbug.com/post/cve201820250/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/post/cve201820250/</guid>
      <description>效果  当对恶意的 .rar 压缩包进行 双击解压 或 解压到当前目录 时，恶意的压缩包可以释放恶意文件到Windows系统启动项， 在系统 重启后执行任意代码。
 Ref: &amp;nbsp; https://research.checkpoint.com/extracting-code-execution-from-winrar/
受影响软件:
 Winrar &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;lt; 5.70 Bandizip &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;lt; 6.21 2345 好压 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;lt; 5.9.8 360 压缩 &amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;lt; 4.1180 。。。  成因  WinRar 解析 ACE 压缩格式的库 UNACEV2.dll 自从 19 年前就没更新过了, 而该库未开启 ASLR 及 DEP 等保护措施，且 对文件路径的处理逻辑 存在安全隐患
 背景知识：  UNACEV2.dll 中的漏洞代码: 首先在 IDA 里边看看这个DLL 的基本信息可以发现, 导出的一些函数:
然后可以使用 GitPrey 来搜索导出函数 ACEInitDll 来寻找相关的开源项目尝试获取更多信息:
 GitPrey 安装及配置：
 通过关键词搜索相关项目:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://fkbug.com/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/contact/</guid>
      <description>We are here to help you Are you curious about something? Do you have some kind of problem with our products? As am hastily invited settled at limited civilly fortune me. Really spring in extent an by. Judge but built gay party world. Of so am he remember although required. Bachelor unpacked be advanced at. Confined in declared marianne is vicinity.
Please feel free to contact us, our customer service center is working for you 24&amp;frasl;7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://fkbug.com/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://fkbug.com/faq/</guid>
      <description>Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.
1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER? Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>